%% ACTIVAR EN CASO DE SER NECESARIO ************
%%**********************************************
%         \chapter*{Dedicatoria}
%Una página de dedicatoria optativa, puede ser eliminada.
%--------------------------------------------------------
%	    \chapter*{Agradecimientos}
%Una página de agradecimientos optativa, también puede ser eliminada.
%--------------------------------------------------------
	 %EN CASO DE ESCRIBIR RESUMEN QUITAR LOS ULTIMOS DOS COMENTARIOS
\newpage
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Resumen}
	  \chapter*{Resumen}

En los últimos años se ha generado un gran avance en la tecnología de teléfonos celulares inteligentes.
Ahora es posible emplear esa tecnología para desarrollar aplicaciones científicas y de ingeniería, las
cuales ayudaran a los estudiantes y profesionales a realizar sus tareas. Por lo tanto, el objetivo del
presente trabajo es desarrollar una aplicación para el sistema operativo Android que permita resolver
numéricamente el problema de valores iniciales en ecuaciones diferenciales ordinarias de primer orden.
Con este propósito se hace un estudio que comprende el análisis teórico y numérico del problema, así
como un análisis de las herramientas necesarias para el desarrollo de la aplicación en Android.
Se espera que la aplicación sea de ayuda en el aprendizaje de ecuaciones
diferenciales, de igual forma, que la metodología aquí desarrollada sea una guía para aquellas personas
interesadas en programar aplicaciones para el sistema operativo Android.
Una vez terminada la aplicación, se ha empleado para resolver numéricamente diferentes problemas de
valores iniciales. 

%%%Como primero apoyo
%%
%%%%-------------> Ojetivo  
%%El objetivo del presente trabajo es desarrollar una aplicación para el sistema 
%%operativo Android que permita resolver numéricamente el problema de valores iniciales en
%%ecuaciones diferenciales ordinarias de primer orden.
%%%--------------> Parte teorica
%%Con este propósito se hace un estudio que comprende el análisis teórico y numérico del problema, así
%%como un análisis de las herramientas necesarias para el desarrollo de la aplicación en Android.
%%%-----------------> MODELO POR PROTOTIPOS
%%%-----------------> plan rapido, modelo de diseño rapido, construccion de prototipo, 
%%%-----------------> desarrollo entrega y retroalimentacion, comunicacion->plan rapido
%%%-----------> Plan rapido
%%Se incluye un  \textbf{\textit{ plan rápido}}, que muestra las características que debe tener la aplicación; 
%%%--------------> modeloi de diseño rapido  
%%un \textbf{\textit{ modelo de diseño rápido}}, que define las {\it clases} de la aplicación, sin entrar
%%en detalles con la programación en el lenguaje Java, y
%%el diseño de la interfaz de usuario, que es la parte gráfica con la que interactúa el usuario;
%%%----------> construccin del prototipo
%%la \textbf{\textit{ construcción del prototipo}}, donde se muestra el diseño de dos prototipos de la aplicación,
%%que incluye un conjunto de pruebas al juntar tanto el módulo de clases en Java 
%%como la interfaz de usuario; y finalmente, 
%%el \textbf{\textit{ desarrollo, entrega y retroalimentación}}, 
%%que permite mejorar aspectos importantes como la interfaz de usuario
%%o la opción para renombrar ecuaciones a partir de las pruebas con los prototipos.  
%%
%%Una vez terminada, la aplicación se usó para resolver numéricamente diferentes problemas
%%de valores iniciales, algunos fueron tomados de la literatura existente mientras que el resto son ejemplos del programa ODE Architect.
%%Cabe destacar que se espera que la aplicación sea de ayuda en el aprendizaje de ecuaciones diferenciales.
%%De igual forma que la metodología desarrollada  
%%sea una guía para aquellas personas interesadas en desarrollar aplicaciones 
%%para el sistema operativo Android o para continuar en la mejora de la presente aplicación.
%%


   
	    
	    
\newpage
%-------------------------------------------------------------
	   %	    \chapter*{Introducción}
	    
	    %Agregar un texto resumen de su trabajo de titulación, este debe ser de entre 100 y 200 palabras. Sugerencia: El resumen del trabajo de titulación debe ser lo último que se escriba.
%
%
%\vspace{1cm}
%\textbf{\textit{Palabras claves}}--- 
%Palabra clave 1, Palabra clave 2, Palabra clave 3, Palabra clave 4, Palabra clave 5.

% No borrar esta sección...
\newpage
%--------------------------------------------------------
%Aquí se genera el índice de la tesis (\tableofcontents)
\tableofcontents
\newpage
\vspace*{\fill}
	{\LARGE {\it ``Si he llegado a ver más lejos que otros es porque me subí a hombros de gigantes''}}.

\null\hfill {\LARGE\it Isaac Newton}
\vspace*{\fill}
\newpage
%--------------------------------------------------------
%Aquí se genera el índice de tablas (\listoftables)
\listoftables

%--------------------------------------------------------
%Aquí se genera el índice de imágenes (\listoffigures)
\newpage
\listoffigures

%--------------------------------------------------------
%También es posible realizar índice de ecuaciones, buscar en google por "indice de ecuaciones latex"

%Aquí comienza a numerarse las páginas con números arabigos.
%\pagenumbering{arabic}

